Objectifs
=========
Realisation d'une IHM de simulation de signaux :

 - d'oscilloscope (equation de mouvement vibratoire harmonique)
 - d'évolution de population proies-prédateurs  (equation de Lotka-Volterra)
 - dynamique de population  (equation logistique, modèle de verhulst)

en se basant sur la mise en application  d'un modele MVC :

Dans un prmeier temps on implémentera un simulateur d'oscilloscope.

Consignes
=========

1) Recuperer sur votre compte utilisateur ($HOME/....) dans un repertoire  :
   - Dupond-Dupont-Oscilloscope
si vos noms sont Dupond et Dupont, les fichiers  : 
   - main.py
   - utils.py
qui se trouvent sous  le répertoire :
   - /home/TP/modules/sujets/CAI/TkInter/Simulators

2) A la fin de CHAQUE seance de labo (17:30 au plus tard)
   - créer l'archive Dupond-Dupont-Oscilloscope.tgz en lançant la commande :
         tar zcvf Dupond-Dupont-Oscilloscope.tgz Dupond-Dupont-Oscilloscope/
   - deposer cette archive de version : 
          cp Dupond-Dupont-Oscilloscope.tgz /home/TP/TPrendu/nedelec/CAI/TkInter

3) Avant de deposer l'archive, VERIFIER qu'elle n'est pas vide et qu'elle contient les  fichiers :

     - controls.py
     - generator.py    
     - observer.py
     - main.py
     - TODO.txt
     - utils.py
     - screen.py

   en lançant la commande : tar ztvf Dupond-Dupont-Oscilloscope.tgz

Premiere version : paramétrage d'un signal
==========================================
Affichage et contrôle d'un signal (X) dans l'application (main.py) :
 1) décomposer la classe Screen de l'application principale (main.py) suivant le modèle MVC :
      - modèle : classe Generator (generator.py)
      - vue  : classe Screen  (screen.py)
      - controleur : classe Controller (controls.py)
 2) contrôler le signal, par des sliders, en amplitude,frequence, phase  (controls.py)
 3) contrôler le nombre d'harmoniques du signal par un sliders (controls.py)
 4) contrôler les harmoniques paires, impaires par des boutons à comportement radio (controls.py)
 5) agencer la vue et les contrôleurs dans des conteneurs ({\tt Frame}))
 x 6) réagencer automatiquement les composants graphiques en cas de retaillage de la fenetre
 7) configurer l'IHM (couleur,texte, positionneiment des sliders ...) par un fichier d'options 
 x 8) animation d'un spot correspondant a l'elongation


Deuxieme version : Gestion de barre de Menu
===========================================
1) Menu d'aide :
   - About Us : Boite d'information avec (Nom,Prénom, e-mail)  des concepteurs de l'application
   - About Tk : Boite d'information (remerciement) pour l'API utilisée pour développer l'IHM
   - About Python : Boite d'information sur la langage utilisé pour développer l'IHM

2) Menu de gestion de fichiers :
   - Exit : sortie d'applciation
      a) sans avertir l'utilisateur
      b) avec boite de dialogue
   - Open : chargement des parametres de signaux
      a) chargement d'un nom de fichier fixé par defaut dans l'application
      b) en utilisant une boite de dialogue pour sélectionner le nom de fichier
   - Save : sauvegarde des parametres de signaux
      a) dans un nom de fichier fixé par defaut dans l'application
      b) en utilisant une boite de dialogue pour sélectionner le nom de fichier
   - Save Image : sauvegarde de l'affichage ({\tt Canvas}) dans un fichier (format png, jpg ...)
     a) dans un nom de fichier fixé par defaut dans l'application
     b) en utilisant une boite de dialogue pour sélectionner le répertoire et le nom de fihier
 
Troisieme version : Gestion de plusieurs signaux 
================================================
 x 1) gestion d'un deuxième signal (Y) dans la même vue
 x 2) gestion d'affichage des signaux en mode (X,Y, X-Y)
 x 3) animation de spot sur la courbe X-Y

Reutilisation
=============
Reprendre la même IHM en l'adaptant aux autres  modeles (Lotka-Volterra,Verhulst)


